【十大中文金曲最高榮譽金針獎】致詞內容被港台過濾 黃耀明：希望大家守住廣東話

【十大中文金曲最高榮譽金針獎】致詞內容被港台過濾 黃耀明：希望大家守住廣東話

2019-01-03177.1K
即時娛樂

港台今晚喺九龍灣舉行「第41屆十大中文金曲『用心‧聽』音樂會」，出道33年嘅達明一派獲頒金針獎，黃耀明戴黑超唱出《禁色》、《馬路天使》、《1+4=14》、《十個救火的少年》、《天問》、《今天應該很高興》等串燒歌，台下歌手全部企起身以示尊敬，鄭欣宜同Gin Lee仲聞歌起舞扭晒腰。劉以達在台上彈住結他神出鬼沒，投入唱緊歌嘅明哥，華麗轉身時就撞到身後嘅達哥，明哥即攬實達哥。

相關新聞：【十大中文金曲音樂會】欣宜閃閃令藍裙包實 Gin Lee露半邊膊突圍

唱完歌之後，輪到頒獎嘉賓出場，港台竟然請到前商台揸弗人俞琤做頒獎嘉賓，當年達明就係由俞琤發掘出嚟，俞琤以神秘頒獎嘉賓現身，台下尖叫，俞琤表示：「金針兩頭利，劉以達、黃耀明得到十大中文金曲最高榮譽－－金針獎得主達明一派。」

廣告
俞琤頒完獎之後即返入後台，明哥在台上表示：「多謝我哋嘅恩人YT（俞琤），多謝香港電台。」達哥就話多謝支持佢哋嘅朋友，跟住再補多句：「多謝我老婆。」跟住明哥話好多人要多謝，佢攞住張「貓紙」講咗連串人名：林夕、黃偉文、潘源良、人山人海成員、張叔平...最後話：「我想將呢個獎，同今日缺席嘅盧凱彤分享。」

相關新聞：【兒時偶像】見霆鋒真人好驚喜 坤哥即場清唱《玉蝴蝶》

敢言嘅明哥更爆料話佢嘅致詞內容被過濾：「我哋係土生土長嘅香港人，我哋一直以熟悉嘅廣東話唱出香港人故事，希望大家守住廣東話同埋我哋嘅文化，我哋經歷過香港嘅盛世同衰落，喺聖誕聽到有人播黃霑唱嘅聖誕歌提及鄧小平，令我諗起達明都唱過幾位領導人，來自百無禁忌嘅8、90年代，本來我要講幾句嘢，但畀人刪咗，今日我哋呢個城市到處都係禁忌，到處都係紅線，呢啲嘅紅線同埋禁忌，將會扼殺流行音樂同藝術嘅發展，我諗係每一個人嘅恐懼，亦都係我深深嘅恐懼，攞咗好多獎牌嘅呢度咁多位，上咗岸嘅我哋，受惠於香港盛世嘅我哋每一位，希望大家諗吓，有冇諗過我哋留低乜嘢畀下一代？重要嘅嘢講多次，願某地方，不需將愛傷害，抹殺內心的色彩，願某日子，不需苦痛忍耐，將禁色盡染在夢魂外。多謝大家。」

精選娛聞，喺晒《娛果》

明哥：「本來我要講幾句嘢，但畀人刪咗。希望大家諗吓，有冇諗過我哋留低乜嘢畀下一代？」

明哥話想呢個獎同今日缺席嘅盧凱彤分享

敢言嘅明哥更爆料話佢嘅致詞內容被過濾(蘋果日報)

港台竟然請到前商台揸弗人俞琤做頒獎嘉賓(蘋果日報)

俞琤以神秘頒獎嘉賓現身，台下尖叫(蘋果日報)

相關新聞

【十大中文金曲音樂會】欣宜閃閃令藍裙包實 Gin Lee露半邊膊突圍

即時娛樂 2019-01-03